今日我上庭 旁聽我個女嘅死因

我叫呀珍，今日我係一個女仔嘅呀媽。
作為佢呀媽，旁聽佢嘅死因。

「起立。」
。
。
。

再次聽到女兒死訊，不禁聲淚俱下⋯⋯

今日作為一位母親，眼淚係唔慳得嘅。

今日？冇錯。只限今日。

其他日子我可能會係陳太個仔嘅女朋友、可能係有個5歲仔嘅單親媽媽、可能只係一個普通婦女。

講白啲姐係臨時演員，但臨時演員都係演員，我係專業嘅！話唔定有一日導演會睇中我，比我做女主角呢。

平時我嘅工作好簡單，換好指定服飾，跟導演上旅遊巴，去到集合地點，讀原本定好嘅對白。簡簡單單幾個鐘就有300蚊，呢個導演真係好好人，雖然佢係大陸導演，但每次都出手闊綽，請親人都坐滿幾部旅遊巴，多得佢，我先有機會同偶像叻哥見面。

3日前，導演突然揾我，話有份筍工介紹比我，人工係平時3倍，外加專車專人接送。

事出突然，咁好待遇實有古怪，唔通機會來了？好彩事前學左多國語言。

「是怎样的工作呀？」

「这次是特约工作，不常有的。」
「不快点儿就被别人抢了。」

「告诉我一点内容吧。」

「就是上法庭当一下家属旁听。」
「那个女儿好惨啊她没有家人呢。你就当做善事帮帮她吧。」

原來如此，做善事當然係義無反顧啦。

「死者名為。。。，女性，十六歲，遺體已於早前火化。警方初步調查事件無可疑，後期結合學校cctv，死因庭裁定，死者死因無可疑。退庭。」

退庭。過程比我想像中快，一轉眼就搞掂。

專人護送之下又上翻車，見到導演。

「辛苦了，你的工作结束了。」

「不辛苦，謝謝導演。」

「你们替她安排一下。」講完，導演就落車走左。

導演貴人事忙，肯定好多野做。

車開好快，一路行一路行，慢慢認唔出路。

「我地去緊邊度？」

「⋯⋯」
冇回應。

又行左好耐，終於停車。

「呢度係邊度呀？」

「领导不就说了，替你安排一下吗？」

「點⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯」

。
。
。
。
。
。

完